<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Investigación on PoliCICS</title><link>https://policics.github.io/research/</link><description>Recent content in Investigación on PoliCICS</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://policics.github.io/research/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>LEM</title><link>https://policics.github.io/research/lem/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://policics.github.io/research/lem/</guid><description>Sobre el LEM El Laboratorio Experimental Móvil (LEM) es un espacio colaborativo perteneciente al Centro de Investigación en Complejidad Social (CICS) de la Universidad del Desarrollo, en Chile. Su misión es proporcionar un entorno dinámico y flexible para la realización de investigaciones innovadoras que aborden los desafíos sociales complejos. En este laboratorio, estudiantes, postdoctorantes, académicos y colaboradores nacionales e internacionales vinculados con el CICS se reúnen para trabajar en proyectos interdisciplinarios, todos con un enfoque común: el uso de métodos experimentales en ciencias sociales.</description></item><item><title>Oportunidades</title><link>https://policics.github.io/research/opportunities/</link><pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://policics.github.io/research/opportunities/</guid><description>Nuestro laboratorio se encuentra en constante búsqueda de talentos y personal de apoyo para la realización de recolección de datos. Asimismo, mantenemos abierta la posibilidad de futuras convocatorias para posiciones post-doctorales.
Para quienes deseen integrarse como estudiantes de doctorado, el proceso requiere postular al Doctorado en Ciencias de la Complejidad Social (DCCS), programa adscrito al Centro de Investigación en Complejidad Social (CICS).
Les invitamos a visitar nuestra página de Instagram para mantenerse informados sobre las últimas novedades y actividades del CICS.</description></item><item><title>Registro de Sesiones</title><link>https://policics.github.io/research/registro-sesiones/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:00:00 -0400</pubDate><guid>https://policics.github.io/research/registro-sesiones/</guid><description>El grupo de trabajo PoliCICS mantiene un calendario activo de sesiones regulares, realizadas tradicionalmente los días jueves a las 11:30 hrs. Estas instancias constituyen un espacio fundamental para la discusión de avances de investigación, el pilotaje de diseños experimentales y la presentación de trabajos tanto de nuestros investigadores como de invitados nacionales e internacionales. Debajo puedes ver el registro de las sesiones realizadas durante el ciclo académico 2025.
Fecha Presentador(a) Título Resumen / Abstract 10 de abril Denise Laroze (CICS) Multi-level collective action in small-scale fisheries: An experimental approach This study investigates the dynamics of collective action in small-scale fisheries through a framed lab-in-the-field experiment with artisanal fishers.</description></item></channel></rss>