<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Congresos y eventos on PoliCICS</title><link>https://policics.github.io/es/research/events/</link><description>Recent content in Congresos y eventos on PoliCICS</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 27 Nov 2025 12:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://policics.github.io/es/research/events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3ra Escuela de Verano en Ciencias de la Complejidad Social</title><link>https://policics.github.io/es/research/events/escuela-verano-2026/</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 12:00:00 -0400</pubDate><guid>https://policics.github.io/es/research/events/escuela-verano-2026/</guid><description>Una experiencia de investigación y formación interdisciplinaria.
La Escuela de Verano en Ciencias de la Complejidad Social surge como la evolución de los research camps de 2019–2020. Hoy es un espacio de aprendizaje intensivo que amplía las herramientas metodológicas de estudiantes e investigadores. Desde 2023 se abre a participantes de otros posgrados y de instituciones externas, consolidándose como un punto de encuentro interdisciplinario y de vinculación con el medio.
Formulario de Inscripción/Solicitud Beca EV 2026 Información General Fechas: 5 al 16 de enero de 2026 Horario: 08:30 – 16:30 hrs (lunes a viernes) Modalidad: Presencial Lugar: Campus Rector Ernesto Silva Bafalluy (RESB) + Plaza de la Investigación Dirección: Av.</description></item><item><title>Estudiantes del DCCS participan en importante congreso internacional de redes sociales en París</title><link>https://policics.github.io/es/research/events/estudiantes-dccs-sunbelt-paris/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 12:00:00 -0400</pubDate><guid>https://policics.github.io/es/research/events/estudiantes-dccs-sunbelt-paris/</guid><description>Sunbelt es el principal congreso internacional en análisis de redes sociales, y su edición 2025 reunió a expertos de más de 50 países en torno a los últimos avances y aplicaciones de esta disciplina.
Adolfo Fuentes y Aníbal Olivera, estudiantes del Doctorado en Ciencias de la Complejidad Social de la Facultad de Gobierno UDD, participaron en la conferencia Sunbelt 2025 – International Conference on Social Networks, el principal encuentro mundial en análisis de redes sociales, organizado por la International Network for Social Network Analysis (INSNA).</description></item></channel></rss>