<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Proyectos actuales on PoliCICS</title><link>https://policics.github.io/es/research/projects/</link><description>Recent content in Proyectos actuales on PoliCICS</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 28 Nov 2025 10:00:00 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://policics.github.io/es/research/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dataset Diputados 2002-2026</title><link>https://policics.github.io/es/research/projects/deputies-dataset/</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://policics.github.io/es/research/projects/deputies-dataset/</guid><description>Este conjunto de datos proporciona estimaciones de posiciones ideológicas para los miembros de la Cámara de Diputadas y Diputados de Chile a lo largo de seis períodos legislativos consecutivos, abarcando desde 2002 hasta 2026 en intervalos de cuatro años. Las estimaciones se basan exclusivamente en votaciones nominales (roll-call votes) relacionadas con propuestas de ley debatidas y votadas en las sesiones plenarias. Se excluyen otros tipos de votaciones, como las de acuerdos no vinculantes o comisiones investigadoras, que no contribuyen directamente a la legislación.</description></item><item><title>Exposición a Desadopción como nuevo indicador de Contagio Social en Redes</title><link>https://policics.github.io/es/research/projects/kfp-disadoption/</link><pubDate>Fri, 28 Nov 2025 10:00:00 -0400</pubDate><guid>https://policics.github.io/es/research/projects/kfp-disadoption/</guid><description>Este proyecto extiende la investigación fundamental sobre la difusión de innovaciones al reexaminar el célebre conjunto de datos de Planificación Familiar Coreana (KFP). Más allá de la adopción inicial de anticonceptivos modernos, este trabajo investiga las dinámicas sociales de la desadopción, entendida como la decisión de dejar de usar un método moderno. El trabajo es desarrollado por Aníbal Olivera en colaboración con Thomas Valente, referente mundial en el estudio de redes y salud.</description></item></channel></rss>